
\medskip

Le tableau ci-dessous présente les émissions de gaz à effet de serre pour la France et
l'Union Européenne, en millions de tonnes équivalent CO$_2$, en 1990 et 2013.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{~}&1990 (en millions de tonnes équivalent CO$_2$)&2013
 (en millions de tonnes équivalent CO$_2$)\\ \hline
France &549,4 &490,2\\ \hline
Union Européenne &\num{5680,9}& \\ \hline
\multicolumn{3}{r}{\small \emph{Source: Agence européenne pour l'environnement, $2015$}}
\end{tabularx}
\end{center}
\smallskip

\begin{enumerate}
\item Entre 1990 et 2013, les émissions de gaz à effet de serre dans l'Union Européenne
ont diminué de 21\,\%.

Quelle est la quantité de gaz à effet de serre émise en 2013 par l'Union Européenne ?

Donner une réponse à $0,1$ million de tonnes équivalent CO$_2$ près.
\item  La France s'est engagée d'ici 2030 à diminuer de $\dfrac{2}{5}$ ses émissions de gaz à effet de serre par rapport à 1990.

Justifier que cela correspond pour la France à diminuer d'environ $\dfrac{1}{3}$ ses émissions de gaz à effet de serre par rapport à 2013.
\end{enumerate}

\bigskip

